% =====================================================================
% Математический разбор формулы награды (Слайд 13a)
% =====================================================================
\begin{frame}{Откуда взялась формула награды (1)?}

\small

\textbf{Что должна минимизировать политика?} Три цели, конфликтующие
друг с другом:

\bigskip

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Точная синхронизация:} рендер оркестра в момент
        $t^{\mathrm{render}}_t$ должен совпадать с моментом исполнения
        солистом $t^{\mathrm{perf}}_t$.\\
        Метрика: $|t^{\mathrm{render}}_t - t^{\mathrm{perf}}_t|$.

  \bigskip

  \item \textbf{Не уезжать от классики:} агент должен опираться на
        работающий трекер $\Phi$, а не фантазировать.\\
        Метрика: $L_{\mathrm{align}}(t) = $ дивергенция оценки темпа
        агента и темпа из трекера.

  \bigskip

  \item \textbf{Гладкость:} оркестр не должен «дёргаться».\\
        Метрика: $(a_t - a_{t-1})^2$.
\end{enumerate}

\bigskip

\textbf{Стандартный приём:} линейная комбинация трёх потерь, знак минус
для максимизации:
\[
\boxed{\;
r_t = -\bigl|t^{\mathrm{render}}_t - t^{\mathrm{perf}}_t\bigr|
      \;-\; \lambda\, L_{\mathrm{align}}(t)
      \;-\; \mu\, (a_t - a_{t-1})^2\;}
\]

$\lambda, \mu \ge 0$ --- гиперпараметры баланса.

\end{frame}

\begin{frame}{Почему именно эти функционалы}

\textbf{Член 1: $|\cdot|$ а не $(\cdot)^2$.}\\
$L_1$-норма (модуль) --- \emph{медианно-робастная} к выбросам. Если
исполнитель один раз сильно сбился --- мы не хотим, чтобы агент
панически реагировал. $L_2$ дал бы слишком сильную реакцию.

\bigskip

\textbf{Член 2: $L_{\mathrm{align}}$ как мягкая регуляризация.}\\
Без неё оптимизатор может найти политику, которая \emph{«забивает»} на
HSMM и сама придумывает темп --- это уже не наша задача
\emph{дополнения} трекера. KL-дивергенция между темпом агента и
темпом-оракулом из трекера штрафует уход «в фантазию».

\bigskip

\textbf{Член 3: $(a_t - a_{t-1})^2$, не $|a_t - a_{t-1}|$.}\\
$L_2$ штрафует \emph{резкие} перепады сильнее, чем плавные. Линейный
дрейф темпа (rubato) --- ОК. Скачок $a_t: 1.0 \to 2.0$ за один шаг ---
плохо. Это \emph{музыкально-мотивированный} выбор.

\bigskip

\textbf{Подбор $\lambda, \mu$:} grid-search на ASAP, целевая метрика
--- RMS render-perf delay на отложенных пьесах. Типичные значения
$\lambda \in [0.1, 1.0]$, $\mu \in [0.1, 5.0]$.

\end{frame}
